---
title: جایگزین یاب
status: ready
year: 1399
link: alternative.pdcommunity.ir
---

جایگزین یاب یک نرم افزار است که به کمک آن
می توانید جایگزین های خدمات و نرم افزار های انحصاری را پیدا کنید
و از آن ها کمتر استفاده کنید. داده های مورد نیاز
این نرم افزار از
[فهرست داده های عمومی](/projects/index-wiki/)
تامین می شود.
